
\beginsong
\songname{Sotva se narodíš}
\songautor{Hop Trop}
\verse
/: [D]Sotva se [A7]narodíš, [D]už ti koně [A7]kovou, :/
/: [G]{}šavli ti [D]chystají [A]ocelovou,[D] :/ { }
[A]ocelo[Hmi]vou, [Emi]bez [Emi7]pará [E7]- dy[A7] { }
/: [G]co kmáni [D]dostávaj' [A7]u armá[D]dy, :/
\endverse
\verse
/: Sotva se narodíš, už si verbíř píše, :/
/: že nejsi ze zámku, ale z chýše, :/
ale z chýše pod horama,
/: těžko se vyplácet šesťákama :/
\endverse

\verse
/: Sotva se narodíš, už ti kulku lijou, :/
/: kdo střelí dřív, toho nezabijou, :/
nezabijou, a pak možná,
/: jakej maj' mrzáci život, pozná. :/
\endverse
\verse
/: Sotva se narodíš, už ti šijou kabát, :/
/: kterej si voblíkneš jednou-dvakrát, :/
jednou-dvakrát, naposledy,
/: zelený sukno je zkrvavený. :/
\endverse
\verse
/: [E]Kdejakej [H7]generál, [E]kdejakej [H7]kaprál, :/
/: s [A]flintama [E]lidi by [H]do pole [E]hnal, :/
[H]do pole\hspace{2mm}[C#mi]hnal\hspace{3mm}[F#mi]pro - [F#mi7]ti \hspace{3mm} s[F#7]o - b[H7]{}ě.  { }
/: [A]Komu jsou [E]metály [H7]platný v [E]hr[C#mi]obě?  :/
\endverse
\endsong
